外交部：彭定康應該照照鏡子

【公署發言人：彭定康應該照照鏡子！】

針對有媒體報道「末代港督」彭定康妄稱制訂《禁止蒙面規例》是「瘋狂之舉」等，公署發言人今日表示，有關言論完全無視特區各界要求止暴制亂的主流民意，完全無視英國是「反蒙面法」先行者的基本事實，充分暴露了其虛偽、偏執、冷血的真實面目，我們對此予以強烈譴責。

發言人表示，特區政府制訂《禁止蒙面規例》是合法、合理、合情的正義必要之舉。4個月來，蒙面暴徒肆無忌憚地打砸搶燒、攻擊圍毆警察和市民，嚴重危害社會公共安全，嚴重破壞香港法治，香港市民深受其害，迫切要求止暴制亂、恢復秩序，堅決支持特區政府制訂《禁止蒙面規例》。彭定康罔顧主流民意，完全漠視市民生命安全受到嚴重威脅，顛倒黑白，炮制種種借口，目的就是為暴力分子開脫，給特區政府止暴制亂製造障礙，其居心何其險惡！

發言人指出，制訂《禁止蒙面規例》符合國際社會的通行做法。法國、德國、加拿大、西班牙、奧地利等西方國家和美國多個州早已制訂類似法律。英國更是早在1723年就出台了「反蒙面法」，並實施長達100年，為應對2011年發生的抗議示威和騷亂，英政府再次引入「反蒙面法」，難道這也是瘋狂之舉？這種赤裸裸的雙重標準和無恥的虛偽嘴臉早已讓世人看清和唾棄。

發言人強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政。我們堅定支持特區政府依法採取一切必要措施止暴制亂、恢復秩序。我們再次敦促彭定康之流立即收回干預香港事務的黑手，停止禍害香港的罪惡勾當，停止末日的瘋狂。

----------

歡迎關注公署官方微信公眾號(帳號:fmcoprc)，希望為你提供豐富有益的資訊和便捷周到的服務。

大陸成日拎民主國家做例子真係笑大人個口

主流民意

叫佢照鏡J下自己幾有型幾靚仔呀？❤️

1723年

咁係咪要行返古代刑法

屌你DSE作文呀 寫撚到咁撚樣

人哋批評你，你淨係識人身攻擊
想唔贏都難，又贏

好撚憎呢啲外交部，人民日報，環球時報，新華社…呢啲咁嘅共產黨喉舌，講嘅嘢千篇一律。
一係就鬧外國粗暴干涉中國內政，但係佢鬧人哋干涉外國就自己理直氣壯

極權國家恥笑民主國家咁都有嘅

和平遊行 好好地 申請又唔比
係要攪到咁

民主選舉係國際社會的通行做法

又出黎柒

歡迎關注公署官方微信公眾號(帳號:fmcoprc)，希望為你提供豐富有益的資訊和便捷周到的服務。

篇嘢畀中國人睇
唔係畀我哋睇

唔想再睇飛機文 留返比佢豬欄既人睇

主流民意,
笑撚死

1723

以為老納

831

就算唔好話人地民主國家，人地都起碼係正式由議會通過，港共就由行政部門用緊急法

照完鏡 : HOW HANDSOME I AM